政府發聲明撐警 批評一小撮人以反警作示威口號

民陣昨午在維園發起集會，主張「煞停警黑亂港 落實五大訴求」。政府在該集會開始前發出聲明，有團體以針對警方的口號舉行集會，表示遺憾，重申全力支持警方嚴正執法。民陣召集人岑子杰（小圖）反駁，集會僅針對警方的違法暴力。

民陣發起的維園大集會昨天下午二時半開始，集會開始前十多分鐘，政府發出聲明，政府發言人引用調查數據表示，去年逾八成受訪者對警隊的整體服務表現感到「非常滿意」或「頗滿意」。

政府發言人續稱，過去兩個多月來，有激進和暴力示威者多次衝擊警方防線，襲擊警員，亦有人擲磚和汽油彈，以致多間警署遭到逾七十五次的攻擊和破壞，另有約一百八十名警務人員受襲受傷。政府強調警方一直以容忍的態度處理以上違法事件，只在受到暴力襲擊時，才被迫以最低武力驅散示威者。

政府重申全力支持警方的嚴正執法，衷心感謝所有警務人員努力恢復社會秩序和安寧，並將目無法紀的暴力示威者繩之於法。政府強調，尊重巿民和平集會和表達自由的權利，再次呼籲參與公眾集會人士，以和平理性的方式表達意見。

民陣：針對警方違法暴力

民陣召集人岑子杰在集會上否認針對警方，強調針對的是警方違法暴力。民陣昨天於社交網站上發佈：「民陣表示遺憾你個遺憾！」其後又發佈：「係啊，今日集會就係．針．對．警．方。」該帖要求保安局局長李家超、警務處處長盧偉聰、警方高層鄧炳強及劉業成下台。

Set Deadline, 不分化，唔理勇唔勇武，和理非可以繼續做

8月23日 人鏈：香港之路Hong Kong Way正！式！上！線！！！！

正式名稱：香港之路 The Hong Kong Way
日期：２０１９年８月２３日（星期五）
集合地點：港島線及荃灣觀塘線沿線各港鐵站

路線圖 (細節待定)

大致分三段：
港島線（筲箕灣 — 堅尼地城）：13KM
荃灣線（黃埔 — 美孚）：7.02KM
觀塘線（深水埗 — 油塘）：12.6KM

時序：
集合並在行人路上排隊 19:15-20:00
手牽手組人鏈 20:00-21:00
和平散去 21:00

快啲幫手開post宣傳
整文宣！！！！

啲狗又想分化

香港人不打香港人！係你地政府班仆街將警察變做社會磨心！

分化

又有受訪者？
公開個data黎睇下
我相信十個香港人 十個聽到受訪都會cut線

差唔多1/3香港人出黎都算小數

長年係公務員部門入面包尾既撚樣

抗爭者發出聲明，並引用調查數據表示，今年逾九成受訪者對警隊的整體服務表現感到「極不滿意」或「非常不滿意」。

唔好玩呢啲啦，屌你
你話你唔想攬炒真係得啖笑
等死啦你班仆街

一小撮人

去年逾八成受訪者

你都識你講係去年

反警正仆街
我支持警察 成立公開既獨立調查會還佢地清白

仲想割

去年

係現場，叫黑警特別大聲